<resources>
    <string name="app_name">Telkom Pengmas</string>
    <string name="powered_by">Powered by</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="forget_password">Lupa Password?</string>
    <string name="login_with_google">Login dengan Google</string>
    <string name="belum_punya_akun">Belum punya akun?</string>
    <string name="daftar_disini">Daftar disini</string>
    <string name="daftar">Daftar</string>
    <string name="fullname">Nama Lengkap</string>
    <string name="sudah_punya_akun">Sudah punya akun?</string>
    <string name="masuk_disini">Masuk Disini</string>
    <string name="beranda">Beranda</string>
    <string name="artikel">Artikel</string>
    <string name="posyandu">Posyandu</string>
    <string name="chat">Chat</string>
    <string name="statistik_anak_keseluruhan">Statistik Anak Keseluruhan</string>
    <string name="status">Status</string>
    <string name="status_bulanan">Status Bulanan</string>
    <string name="z_score">Z-Score</string>
    <string name="hallo">Hallo,</string>
    <string name="asep_sutanto">Asep Sutanto</string>
    <string name="tambah_data_anak">Tambah Data Anak</string>
    <string name="laki_laki">Laki-laki</string>
    <string name="perempuan">Perempuan</string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="tanggal_lahir">Tanggal Lahir</string>
    <string name="nama_panggilan">Nama Panggilan</string>
    <string name="tambahkan_anak">Tambahkan Anak</string>
    <string name="reminder">Reminder</string>
    <string name="data_anak">Data Anak</string>
    <string name="lewati">Lewati</string>
    <string name="selanjutnya">Selanjutnya</string>

    <!-- App config -->
    <string name="MAPS_KEY">AIzaSyAL8l3PjyC1Fjq7uKUitzOBcRtuqJRTfbo</string>
    <string name="PREFERENCE_FILE_KEY">id.kodesumsi.telkompengmas.PREFERENCE_FILE_KEY</string>
    <string name="FIRST_TIME">first_time</string>

    <!-- Spinner for zscore -->
    <string-array name="z_score_weight_select">
        <item>Dibawah -3</item>
        <item>-3 sampai kurang dari -2</item>
        <item>-2 sampai 1</item>
        <item>Lebih dari 1 sampai 2</item>
        <item>Diatas 2</item>
    </string-array>

    <string-array name="z_score_height_select">
        <item>Dibawah -3</item>
        <item>-3 sampai kurang dari -2</item>
        <item>-2 sampai 2</item>
        <item>Diatas 2</item>
    </string-array>

    <string-array name="z_score_head_circumference_select">
        <item>Dibawah -2</item>
        <item>-2 sampai 2</item>
        <item>Diatas 2</item>
    </string-array>

    <!--  onboarding  -->
    <string name="onboarding_1_desc">Lihat Perkembangan Buah Hati Anda Secara Digital</string>
    <string name="onboarding_2_desc">Fitur Lengkap Agar Si Buah Hati Sehat</string>
    <string name="onboarding_3_desc">Konsultasi 24 jam bersama Dokter yang ahli dalam bidang kesehatan anak</string>
    <string name="masuk">Masuk</string>
    <string name="kader_posyandu">Kader Posyandu</string>
    <string name="orang_tua_anak">Orang Tua Anak</string>
    <string name="rekap">Rekap</string>
    <string name="chat_doc">Chat Doc</string>
    <string name="atasi_segera">Atasi segera</string>
    <string name="update_data_anak">Update Data Anak</string>
    <string name="desa">Desa</string>
    <string name="baby_doc">Baby Doc</string>
    <string name="tanya_baby_doc">Tanya Baby Doc</string>
    <string name="nama_orang_tua">Nama Orang Tua</string>
    <string name="alamat">Alamat</string>


    <string name="berat_obesitas_action">Segera rujuk ke Rumah Sakit</string>
    <string name="berat_gemuk_action">Konseling gizi sesuai penyebab</string>
    <string name="berat_normal_action">Berikan pujian kepada ibu dan anak</string>
    <string name="berat_kurus_action">Konseling gizi sesuai penyebab</string>
    <string name="berat_sangat_kurus_action">Segera rujuk ke PKM dengan TFC atau ke Rumah Sakit</string>

    <string name="tinggi_tinggi_action">Jadwalkan kunjungan berikutnya</string>
    <string name="tinggi_normal_action">Jadwalkan kunjungan berikutnya</string>
    <string name="tinggi_pendek_action">Asupan gizi ditingkatkan dan jadwalkan kunjungan berikutnya</string>
    <string name="tinggi_sangat_pendek_action">Segera rujuk ke fasilitas layanan kesehatan</string>

    <string name="lingkar_kepala_makrosefali_action">Rujuk ke rumah sakit</string>
    <string name="lingkar_kepala_normal_action">Beri pujian kepada ibu dan anak</string>
    <string name="lingkar_kepala_mikrosefali_action">Rujuk ke rumah sakit</string>
    <string name="tindakan_berat_badan">Berat Badan normal</string>
    <string name="tindakan_tinggi_badan">Tinggi Badan normal</string>
    <string name="tindakan_lingkar_kepala">Lingkar Kepala normal</string>
    <string name="kesimpulan">Kesimpulan</string>
    <string name="stunting_conclusion_yes">Anak ini berstatus stunting, lihat status apa yang berwarna merah dan konsultasikan dengan dokter</string>
    <string name="stunting_conclusion_no">Anak ini tidak stunting</string>
    <string name="saran">Saran</string>
    <string name="default_saran">Jika grafik tidak naik dua tahap, maka rujuk ke rumah sakit</string>

    <!--Article -->
    <string name="stunting">Stunting</string>
    <string name="stunting_desc">Stunting adalah suatu kondisi dimana anak mengalami gangguan pertumbuhan, sehingga tinggi badan anak tidak sesuai dengan usianya, sebagai akibat dari masalah gizi kronis yaitu kekurangan asupan gizi dalam waktu yang lama. Berdasarkan Peraturan Menteri Kesehatan Republik Indonesia Nomor 2 Tahun 2020 tentang standar antropometri penilaian status gizi anak, stunting atau pendek merupakan status gizi yang didasarkan pada indeks tinggi badan menurut umur (TB/U) dengan zscore kurang dari -2 SD (standar deviasi). Stunting bukan hanya masalah gangguan pertumbuhan fisik saja, namun juga mengakibatkan anak menjadi mudah sakit, selain itu juga terjadi gangguan perkembangan otak dan kecerdasan, sehingga stunting merupakan ancaman besar terhadap kualitas sumber daya manusia di Indonesia.</string>
    <string name="penyebab_stunting">Penyebab Terjadinya Stunting</string>
    <string name="syndrome_stunting">Syndrome Stunting</string>
    <string name="langkah_pencegahan_stunting">Langkah Pencegahan Stunting</string>
    <string name="langkah_pencegahan_stunting_desc">
        1. Memenuhi kebutuhan gizi sejak hamil Tindakan yang relatif ampuh dilakukan untuk mencegah stunting pada anak adalah selalu memenuhi gizi sejak masa kehamilan. Lembaga kesehatan Millenium Challenge Account Indonesia menyarankan agar ibu yang sedang mengandung selalu mengonsumsi makanan sehat dan bergizi maupun suplemen atas anjuran dokter. Selain itu, perempuan yang sedang menjalani proses kehamilan juga sebaiknya rutin memeriksakan kesehatannya ke dokter atau bidan.
        \n2. Beri ASI Eksklusif sampai bayi berusia 6 bulan
        Veronika Scherbaum, ahli nutrisi dari Universitas Hohenheim, Jerman, menyatakan ASI ternyata berpotensi mengurangi peluang stunting pada anak berkat kandungan gizi mikro dan makro. Oleh karena itu, ibu disarankan untuk tetap memberikan ASI Eksklusif selama enam bulan kepada sang buah hati. Protein whey dan kolostrum yang terdapat pada susu ibu pun dinilai mampu meningkatkan sistem kekebalan tubuh bayi.
        \n3. Dampingi ASI Eksklusif dengan MPASI sehat
         Ketika bayi menginjak usia 6 bulan ke atas, maka ibu sudah bisa memberikan makanan pendamping atau MPASI. Dalam hal ini pastikan makanan-makanan yang dipilih bisa memenuhi gizi mikro dan makro yang sebelumnya selalu berasal dari ASI untuk mencegah stunting. WHO pun merekomendasikan fortifikasi atau penambahan nutrisi ke dalam makanan. Namun sebaiknya seorang ibu berhati-hati saat akan menentukan produk tambahan tersebut.
        \n4. Terus memantau tumbuh kembang anak
        Orang tua perlu terus memantau tumbuh kembang anak mereka, terutama dari tinggi dan berat badan anak. Bawa si Kecil secara berkala ke Posyandu maupun klinik khusus anak. Dengan begitu, akan lebih mudah bagi ibu untuk mengetahui gejala awal gangguan dan penanganannya.
        \n5. Selalu jaga kebersihan lingkungan
        Seperti yang diketahui, anak-anak sangat rentan akan serangan penyakit, terutama kalau lingkungan sekitar mereka kotor. Faktor ini pula yang secara tak langsung meningkatkan peluang stunting. Studi yang dilakukan di Harvard Chan School menyebutkan diare adalah faktor ketiga yang menyebabkan gangguan kesehatan tersebut. Sementara salah satu pemicu diare datang dari paparan kotoran yang masuk ke dalam tubuh manusia.
    </string>
    <string name="adaptasi_intervelensi_anemia">Adaptasi Integrasi Intervelensi Anemia dan Stunting pada Masa Pandemi COVID-19</string>
    <string name="dampak_kekurangan_gizi">Dampak Kekurangan Gizi pada Balita</string>
    <string name="dampak_kekurangan_gizi_desc">Status gizi anak dipengaruhi faktor asupan gizi ibu, faktor infeksi dan faktor lingkungan lainnya, serta faktor genetik.
        Dampak kekurangan gizi adalah:\n
        \n1. Gangguan perkembangan otak yang berakibat gangguan kapasitas kognitif/gangguan belajar pada jangka panjang
        \n2.Gangguan fisik yang mempengaruhi pertumbuhan otot dan tulang, serta komposisi berat dan tinggi badan. Gangguan ini berakibat pada gangguan imunitas dan kapasitas kerja pada jangka panjang
        \n3. Gangguan metabolisme karbohidrat, lemak, protein, hormon, reseptor dan gen, yang berakibat gangguan penyakit degeneratif dan kardiovaskuler pada jangka panjang
        \n\nSemua gangguan ini kedepannya akan menyebabkan beban bagi pemerintah dalam sektor kesehatan (meningkatnya biaya kesehatan untuk menanggulangi berbagai penyakit) dan ekonomi (beban tenaga kerja yang tidak produktif).
    </string>
    <string name="faktor_kontribusi_stunting">Faktor apa saja yang berkontribusi terhadap kondisi stunting pada anak? (sumber : WHO) (1/2 hal)</string>
    <string name="faktor_kontribusi_stunting_desc">1. Kesehatan dan gizi ibu yang buruk, praktik pemberian makan bayi dan anak yang tidak memadai, dan infeksi.
        \n2. Secara khusus, faktor nutrisi ibu dan status kesehatan sebelum, selama dan setelah kehamilan, yang mempengaruhi tumbuh kembang anak sejak dini, yang dimulai sejak  bayi di dalam kandungan.
        \n3. Kontributor ibu lainnya untuk stunting meliputi perawakan pendek, jarak kelahiran pendek, dan kehamilan remaja, yang mengganggu nutrisi ketersediaan untuk janin (karena tuntutan bersaing pertumbuhan ibu yang sedang berlangsung).
    </string>
    <string name="faktor_kontribusi_stunting_2">Faktor apa saja yang berkontribusi terhadap kondisi stunting pada anak? (sumber : WHO) (2/2 hal)</string>
    <string name="faktor_kontribusi_stunting_2_desc">1. Praktek pemberian makan bayi dan anak kecil juga berkontribusi terhadap stunting seperti saat menyusui (khususnya, non-eksklusif menyusui) dan pemberian makanan pendamping ASI yang terbatas dalam kuantitas, kualitas dan variasinya.
        \n2. Penyakit menular yang parah menyebabkan pengucilan (wasting), yang mungkin memiliki konsekuensi jangka panjang
        \n3. Infeksi subklinis, akibat pengaruh lingkungan yang terkontaminasi dan kebersihan yang buruk
        \n4. Akibat dari kemiskinan rumah tangga, pengabaian pengasuhan, praktik pemberian makan yang tidak responsif, anak yang tidak memadai stimulasi dan kerawanan pangan
    </string>
    <string name="definisi_pertumbuhan_perkembangan">Definisi Pertumbuhan dan Perkembangan (sumber : Kemenkes 2016)</string>
    <string name="definisi_pertumbuhan_perkembangan_desc">- Pertumbuhan adalah bertambahnya ukuran dan jumlah sel serta jaringan interselular, berarti bertambahnya ukran fisik dan struktir tubuh sebagian atau keseluruhan, sehingga dapat diukur dengan satuan panjang dan berat.
        \n- Perkembangan adalah bertambahnya struktur dan fungsi tubuh yang lebih kompleks dalam kemampuan gerak kasar, gerak halus, bicara dan bahasa serta sosialisasi dan kemandirian.
        \n\nPertumbuhan terjadi secara simultan dengan perkembangan. Berbeda dengan pertumbuhan, perkembangan merupakan hasil interaksi kematangan susunan saraf pusat dengan organ yang dipengaruhinya, misalnya perkembangan sistem neuromuskuler, kemampuan bicara, emosi dan sosialisasi. </string>
    <string name="faktor_mempengaruhi_tumbuh_kembang">Faktor-faktor yang mempengaruhi tumbuh kembang (sumber : Kemenkes 2016)</string>
    <string name="faktor_mempengaruhi_tumbuh_kembang_desc">1. Faktor dalam (internal) yang berpengaruh pada tumbuh kembang anak:
        Ras/etnik atau bangsa, Keluarga, Umur, Jenis kelamin, Genetik
        \n2. Faktor luar (external) yang berpengaruh pada tumbuh kembang anak:
        Faktor prenatal, faktor persalinan, faktor pasca persalinan,
    </string>
    <string name="gangguan_tumbuh_kembang">Beberapa gangguan tumbuh-kembang yang sering ditemukan (sumber : Kemenkes 2016)</string>
    <string name="gangguan_tumbuh_kembang_desc">1). Gangguan bicara dan bahasa.
        \n2). Cerebral palsy
        \n3). Sindrom Down.
        \n4). Gangguan Autisme
        \n5). Perawakan Pendek.
        \n6). Retardasi Mental.
    </string>
    <string name="menilai_status_gizi_anak">MENILAI STATUS GIZI ANAK DENGAN METODE ANTROPOMETRI</string>
    <string name="menilai_status_gizi_anak_desc">Istilah antropometri berasal dari Bahasa Latin ‘Anthropos’ (manusia) dan ‘metry’ (ukuran). Metode antropometri artinya metode yang menggunakan ukuran tubuh dan bagian tubuh manusia untuk menilai sesuatu, salah satunya adalah untuk menilai status gizi. Konsep dasar yang harus dipahami dalam menggunakan antropometri untuk mengukur status gizi adalah konsep dasar pertumbuhan. Pertumbuhan (growth) adalah perubahan sel tubuh, berupa pertambahan ukuran maupun jumlah sel. Perubahan ini akan terlihat dari bertambahnya ukuran fisik seseorang, yaitu berat badan, tinggi badan atau tampilan fisik lainnya.
        \nMetode antropometri merupakan metode yang aman, mudah dan murah dilakukan. Pengukuran tubuh atau bagian tubuh yang rutin dilakukan untuk menilai status gizi anak adalah:
        \n1.Berat Badan
        \nBerat badan menggambarkan jumlah protein, lemak, air, dan mineral yang terdapat di dalam tubuh seseorang. Perubahan berat badan mudah terlihat dalam waktu singkat dan menggambarkan status gizi saat ini. Berat badan diukur dengan memakai alat timbang yang mudah digunakan, harga relatif murah, dan akurat. Alat timbang yang biasa dipakai adalah dacin untuk menimbang berat badan balita, bathroom scale (timbangan kamar mandi), dan timbangan injak digital.
        \n2. Tinggi Badan atau Panjang Badan
        \nTinggi badan atau panjang badan menggambarkan pertumbuhan linier, berupa ukuran pertumbuhan massa tulang yang terjadi akibat dari asupan gizi. Pertambahan tinggi badan atau panjang badan yang lambat merupakan masalah gizi kronis. Istilah tinggi badan digunakan untuk anak yang diukur dengan cara berdiri, sedangkan panjang badan digunakan untuk anak yang belum bisa berdiri (diukur dengan cara berbaring). Anak berumur 0–2 tahun diukur dengan ukuran panjang badan (infantometer), sedangkan anak berumur lebih dari 2 tahun dengan menggunakan microtoise (baca: mikrotoa) atau stature meter.
        \n3. Lingkar kepala
        \nLingkar kepala dapat memprediksi pertumbuhan otak dan perkembangan syaraf anak. Pengukuran dilakukan dengan pita pengukur, kemudian dicocokkan terhadap standar pertumbuhan lingkar kepala.
    </string>
    <string name="link_mengukur_perkembangan_anak">https://www.youtube.com/watch?v=id68KWUPRHM</string>
    <string name="link_mengukur_lingkar_kepala">https://www.youtube.com/watch?v=oFPBtTAT7K0</string>
    
    
    <string name="tambahkan_data_dokter">Tambahkan Data Dokter</string>
    <string name="simpan_nomor_dokter">Simpan Nomor Dokter</string>


</resources>
